印度修例 姦12歲以下童可判死刑

印度不時發生強姦兒童案，惹來全國不滿（圖），政府內閣在壓力下前日通過修例將強姦12歲以下兒童的最高刑罰提升至死刑，以息民憤。

平均一日逾50宗
印度前年紀錄到有近19,000宗強姦兒童案，即平均一日逾50宗，是2012年的一倍多。克什米爾地區格圖瓦市（Kathua）一名8歲穆斯林女童今年1月遭8名印度教男子姦殺，警方近日發佈案件殘暴詳情後，觸發全國大示威，抗議政府保護兒童不力。上周五有大批穆斯林上街，高舉「將真兇問吊！」橫額，要求公平審訊，但有印度教人士反指調查有偏頗。
現時在印度性侵兒童的最高刑罰是終身監禁。根據內閣以行政指令方式修訂的刑事法，強姦12歲或以下兒童的最高刑罰是死刑，而強姦16歲或以上女童或婦女的量刑起點亦提高。新修訂還要求加快調查和審理強調案件，必須在4個月內完成。新修訂法例只待總統科溫德在一兩日內簽署後正式生效。
印度一直有為個別罪行，包括輪姦設有死刑，但少有執行，過去10年只有3次，而執行的方法主要是絞刑。一名男子因為資助1993年孟買恐怖襲擊罪成，2015年被處決，是至今最後一名被處決的死囚。
法新社/英國廣播公司

13歲

刑事毀壞都死刑

苛政猛如虎

捉到人先得架，次次都係得番條屍

誅九族就差唔多

一日50單 以為自己睇錯

印度人同穆屍林真係世界兩大毒瘤

好撚慘呀，以後只可以強姦13歲

仲要唔明細路女點屌得落同點屌得入
痴撚線

比日本蘿莉控更危險

真係覺得印度呢啲係垃圾國家，唔好同我講文明古國乜乜柒柒。

唔姦得12咪姦13囉 你估佢地玩唔起 起碼都捉幾條友出嚟當眾切J 做個阻嚇啦